system minikomputer firmy ibm wprowadzony na rynek w r zawierający pojedynczy terminal dla operatora system został potem zastąpiony przez system który mógł uruchamiać aplikacje system w specjalnym trybie